《蘋果》記者以「武漢肺炎」提問 衞生署新聞主任「提醒」：可以簡稱新冠病毒

咁可唔可以問「喺中國武漢首先發現嘅肺炎」？

中國武漢新冠肺炎病毒

來源發現地為中國武漢的新型肺炎

簡稱都係四個字

武漢肺炎嘅簡稱係武肺喎

武漢肺炎 wuhan virus

武肺直頭得兩個字

一樣都係4個字，何來簡

冇關疫情又要理人哋
自相矛盾

應該要同佢講返唔好執著d 字眼無謂野，集中返去疫情方面消息，正正經經答問題，唔好帶頭咩都政治化

武漢肺炎

2019新型冠狀病毒

中肺 中毒 武毒 武肺

新冠病毒係簡稱，再有新咁點算
武肺仲簡潔

無關疫情 你又係記者會出口叫人唔好用？

人地叫2019冠狀病毒，都就嚟2021啦，仲“新”？邊度新呀？

俗稱武漢肺炎嘅新冠肺炎

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

中国武漢肺炎

習近平任內武漢發現導致全球死人肺炎

你都弱智，比你問坐係到個2個，日日都出黎廢up
你覺得又有咩用

2019新型武漢官狀病毒

Trump: Kungfu

林鄭簡稱垃圾

其實我覺得咁樣仲好

新武肺炎

因在中華人民共和國湖北省武漢市被發現，隨後在2020年初迅速擴散至全球多國，逐漸變成一場全球性大瘟疫的肺炎

黑記

武漢肺炎個簡稱係新冠肺炎
佢自己都認同係叫武漢肺炎

支那武漢肺炎

問佢：
死者係咪死於武漢肺炎簡稱新冠肺炎呢？

🦠因武漢抗疫不力而引至全球大流行嘅肺炎病毒🦠

政治凌駕抗疫又一例證

真係簡佢老母

佢中文唔係咁好

支那武漢肺炎！

咁以後提問可以學東方
「由武漢爆發而傳到世界各地死咗幾千萬人既新形冠狀病毒」

變相佢承認咗武漢肺炎係新冠肺炎嘅長寫

2個字要簡稱成4個字 我數學太差

習近平新時代中國特色社會主義肺炎

2019新型冠狀病毒病

咁又可唔可以簡稱"2病"

香港腳 日本腦炎 武漢肺炎

有官員話第四波疫情係「尼泊爾病毒株」，
點解尼泊爾就得，武漢就唔得？

可以簡稱
即係佢都認同2者係同一樣野來
所以新冠病毒=武漢肺炎

叫 因肺 啦屌

呢個新聞主任唔跟WHO叫2019冠狀病毒病, 炒得

多左新型兩隻字,你都係錯

中國病毒

簡稱？
姐係官方認證「武漢肺炎」係全名？不過簡稱「新冠肺炎」？

新聞主任唔好被人知你移民呀冚家鏟

尼泊爾人唔識中文嘛

好的，中國武漢肺炎

提醒都算正常
新常態係趕走

武漢肺炎

世衞官方名稱叫「2019冠狀病毒病」同要叫佢「新冠病毒」有咩邏輯關係？
明明就係講緊官方名稱唔係叫「新冠病毒」

新冠病毒 專登用普通話講

請問 李女士係咪死左新冠肺炎或者支那廢炎呢 ?

呢張圖好笑

「於2020年率先喺中國武漢發現嘅肺炎病毒」

sorry 係中華人民共和國武漢肺炎 我代記者朋友澄清

無關疫情就收聲啦，講埋D廢話響到嘥時間

取個中間位，全稱可以係 「在2019年中國武漢首次發現的新型冠狀肺炎病毒病」簡稱可以係武漢肺炎，武肺

咁你明唔明先

2019年12月中華人民共和國湖北省武漢市爆發肺炎

連病同病毒都分唔清
「2019冠狀病毒病」係一種病嚟

武漢肺炎=2019冠狀病毒病
武漢肺炎病毒=SARS-Cov-2

你愈唔比人講
我就愈係要講
吹咩
中國武漢肺炎

精神勝利法？

19 ar Ching

push
沙士
非典

無問題啊武漢肺炎

簡稱新冠病毒嘅武漢肺炎

無關你又阻撚住哂?

支那武漢肺炎病毒就是支那武漢肺炎病毒

就算用CHO建議都係「COVID-19」「2019冠狀病毒病」

你老母閪新冠肺炎都戇撚鳩鳩

因毒

「希望新聞主任你唔好執着於呢啲字眼問題，專心抗疫」

好的 支那武漢肺炎

全名：中國武漢新型冠狀病毒
簡稱：2019新冠病毒
再簡稱：新冠病毒
俗稱：武漢肺炎
又稱：武肺

中國武漢肺炎
支那武漢肺炎

中國2019新冠病毒

中2病？

我成日唔明 點解2019冠狀病毒可以簡稱做新冠病毒
個新字邊度走出黎

武漢新冠病毒

武肺兩個字唔夠簡？

中國肺炎囉咁

咩新冠肺炎係中國先用，係跟WHO 就叩COVID-19

無關疫情? 你又要「糾正」用咩字眼
自相矛盾

新冠病毒2.0

武漢新冠病毒肺炎

Kung flu, Chinese virus, 中国肺炎, 武漢肺炎, 中国武漢肺炎, 自己揀一樣

武漢肺炎 4個字

新冠病毒 4個字

簡左去邊？

遲d又有一隻新既冠狀病毒會點叫？
新新冠病毒？新冠病毒2.0？
咁依家隻新冠病毒會唔會改名舊冠病毒？

支那武漢肺炎呀
漏咗支那兩個字

中國武漢發明的新冠肺炎病毒
簡稱就求撚其你鐘意啦

沒有新冠，只有武肺！

2019年中國冠狀病毒

中国2019冠狀省新冠市

叫「新毒」囉一係

武肺

因炎
因在武漢首先大規模爆發既肺炎病毒

中國武漢肺炎
低等人種駁乜嘴

真·新冠病毒

支那病毒

用乜乜肺炎咪得

係武漢首先發現嘅新冠肺炎病毒

用左新冠啦

中國肺炎得未?

黑媒唔專業
老闆又坐監
正式學名未搞清楚
成日做埋啲小動作

我地贏左

被政府稱之為新冠病毒的武漢肺炎

由中國最先發源現影響全世界的新型冠狀病毒2019

最先在武漢大規模爆發既新冠肺炎

武漢肺炎真係唔係幾好

記者朋友下次記得講清楚：
「起源於中華人民共和國湖北省武漢市的嚴重急性呼吸系統綜合症冠狀病毒2型引致的2019冠狀病毒感染」等大家都清晰

我之前睇港台佢真係咁講

問返佢武漢市可唔可以簡稱新冠市

立場記者都有咁問

簡左d咩

知唔撚知咩叫簡稱呀佢班柒頭 都係四個字點簡稱呀

因中國武漢未能及早阻止傳播而導致全球瘟疫大流行的新冠肺炎

字眼同疫情無關咁你又提？

武漢肺炎 姐俗稱新型冠狀病毒

好黃既新聞主任